割蓆之風 - 港獨

其實起支那眼中，
香港人做既所有野=港獨
包括黃色經濟圈。

只有支持中共=非港獨。

其實佢地已經一早就定義左香港人做既所有野都係「港獨」。

咁點解仲咁要割支持港獨既人。

你割，你都係港獨，因為你黃。
你唔割，都係港獨，因為你黃。
只有藍，先係支那鐘意既「香港人」

致所有懷獨立意志的香港人：

我們嚮往自由，我值得擁有民主。但坐權力椅子上的是一群冷血無恥，將年青人置於死地的獨裁者。面對酷刑、殘殺、強姦，我們不能視若無睹。香港民族必須盡快建構獨立意志，在中共未來不穩局勢下尋求獨立出路，這樣才能對得起我們的下一代。假若我們再次錯失時代革命，我們便再沒有機會談香港的命途，只因我們全都在集中營相見。

選舉完了，人權民主法過了，我們沒有再修飾的藉口。為了受了傷害的人，為了仍然被困的手足，我們不能再害怕。請各支持獨立意志的香港人在元旦日一起加入我們的旗隊，讓獨立的民意展現出來，重燃對香港命途的希望。

黑警話你係暴徒，同你自認暴徒，有冇分別。
Btw 從來冇割過港獨，反而港獨係咁割五大訴求。

在中國眼中，河山和文化都是虛的，唯有權力是實際；認祖歸宗，祖和宗都不是重點，重點是政權認同。不認同政權者，盡非自己人。在中國講究事功的世界中，香港人愛中國文化也好、恨中國文化也好，他們不關心。反而香港人自己卻將這問題看得很大。大部分香港人以為只要念念不忘「祖國河山」和「祖國文化」，但不認同共產黨政權，就可以既做中國人，又做自由人；既站道德高地，又拿貞節牌坊。

雨傘革命中有很多人說，爭取民主，不要觸碰中國主權，不要去金紫荊示威。其實在中國眼中，爭取民主，就是爭取獨立；愛國而反共，也是爭取獨立。中國這樣看，我們也要這樣看。唯有這樣，才能在戰場資訊對等的情況下博奕。因此，懷抱祖國河山或者中華文化，就以為能夠不落入中共的敵我矛盾，根本是自欺欺人。

我說得更清楚一點，就是獨特的香港人的存在本身，已經是港獨，已經不容於強世功中華帝國復興的藍圖；香港人能夠自由而獨立的做人、思想、處世，已經是對中國大一統傳統的侮辱。現在港共特區官僚以「港獨」為罪名篩選候選人、教育局威嚇要取消支持港獨教師之資格等等，司徒華以來的那班人又出來說，我們不支持港獨，但……不用那麼多「但書」，你支持民主、自由、人權嗎？你支持一國下的「兩制」嗎？你支持兩制，看在中國眼中已經是港獨。天無二日，民無二君，一國之中哪能搞兩制？搞都是做個樣子，內裡都是統一。這是中國的看法，也是大多數中國人的看法。

港中之間，沒有轉圜餘地、沒有曖昧空間？是，很可惜，但事實的確如此。我們懷抱好意，我們等待又等待，中國好像上帝，拋出各種文化和宗教意象愚弄我們，好像一個小孩子愚弄放大鏡之下的螻蟻。但其實原來沒有，從來都沒有。我們假設有雷池，有界線，只要守住——例如反對港獨——就可以平安。但其實根本沒有線、沒有雷池，每個人都可以被套以「港獨」帽子，你是與不是，在這個局勢下根本沒意義。沒人安全，沒人不是港獨。你現在不是，將來也可能是。

港獨是香港民族主義者的終極願景，也是中國的空洞能指——它內裡是甚麼都沒有，隨意使用來鎮壓異己。同樣，有些人認為只要我們識做、乖、不搞對抗，中國就不會繼續其殖民國策。門都沒有。香港識做的時候，中國依然故我，因此其實香港三十年來都好笨柒，賠了夫人又折兵。你讓子，他食住上；永遠只有我們顧全大局，他們坐享其成。永遠都是這樣，永遠都是懷抱好意的人蝕底。

因此，很久以前我也像很多人那樣，改變了態度，要以最壞的惡意揣測中國人。我們之間實不存在好意和諒解，也不應存在玄想。自由的呼一口氣，在中國眼中都是港獨；愛中華文化的反共，也是港獨。老實認清對手的想法。他們如此想，我們也要如此想。

認港獨好失禮你咩？

港獨係港獨
自決係港獨
民主係港獨
呼吸係港獨
飲水係港獨
食飯係港獨

支共乜都會話你係港獨,想班支那豬甚至港豬同香港人割蓆,只要唔割就得

不嬲講咗你嗌，唔會割。
我個人覺得，都做唔到，講黎冇用。姑勿論未有共識，二黎議員又幫唔到你，有咩事上黎，冇議員爭好多。
爭取咗五大訴求，做大咗黃色經濟，有bargining power講，到時再講唔好咩。
係要而家鳩嗌。
真心係鳩嗌，因為完全做唔到啲咩去推動港獨。

同樣logic一樣可以用喺各大訴求。老老實實，好多野唔係你見到當下有希望先去做，而係你見到你唔做就一定死硬而去創造機會。你有你嘅五大訴求，人地有人地嘅消滅中共或者香港獨立，甚至無論口號同行爲都未必係互相衝突。口號本身出現就係爲咗凝聚翻有同樣諗法嘅人，更何況你又知人地淨係識得叫口號?

兄弟爬山各自努力，永不割蓆

有眼睇啦係咪啊。
冇嗌嗰啲一樣做緊港獨嘢，但成效唔係而家可見，所以唔嗌住。

咁又唔係喎，有好多其實仲真係追求緊遠方中国皇帝跌個民主落嚟，但無諗過其實基本法本身個設定同無可能嘅修憲門檻已經導致即使有五大訴求都避唔開最根本問題，有可能導致重演加泰情況。更何況我又真係睇唔到有幾多個連口號都唔嗌嘅做緊顛覆現時政制嘅野，即使可能佢心入面真係有。關鍵係我又諗唔到有乜嘢理由係都有啲人中意主動discourage人地嗌口號係咪先。

就嚟呼吸都係港獨

敵人想一石二鳥

分化手段之一